# Parcial 2
El parcial se realizó sobre la aplicación móvil para Android. Dicha aplicación es de código abierto y se encuentra en [este repositorio](https://github.com/wikimedia/apps-android-wikipedia). Al ejecutar la herramienta MDroid+ se obtuvieron 920 mutantes de los cuales se eligieron 10 con diferentes tipos de mutaciones. Las pruebas realizadas con Espresso se pueden encontrar en el directorio [app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/tree/master/app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main) del proyecto que se clonó para el [taller 7](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/tree/master). A continuación se mencionan todos los mutantes seleccionados y las pruebas que se realizaron para detectar a los mutantes. 


### 1. Mutante 10

El mutante 10 es de tipo ActivityNotDefined y se generó cambiando la línea 158 del archivo [/AndroidManifest.xml](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/main/AndroidManifest.xml). Esta línea de código se encarga de registrar la actividad para la creación de una cuenta. La mutación consiste en quitar la definición de esta actividad. Para matar a este mutante se utilizó la siguiente prueba de Espresso: [app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant10killer.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant10killer.java). En dicha prueba se hace clic sobre opciones, "log in to Wikipedia" y "Join wikipedia". Este último botón llama a la actividad que dejó de estar definida y se produce un error que para la ejecución de la aplicación.


### 2. Mutante 63

El mutante 63 es de tipo InvalidActivityPATH y se generó cambiando la línea 122 del archivo [/AndroidManifest.xml](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/main/AndroidManifest.xml). Esta línea de código se encarga de definir el nombre de la actividad que muestra la configuración de Wikipedia. La mutación consiste en cambiar dicho nombre, lo que hace que cuando sea llamada esta actividad la aplicación termine su ejecución. Para matar a este mutante se utilizó la siguiente prueba de Espresso: [app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant63killer.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant63killer.java). La prueba consiste en ir a opciones, "settings" y verificar que sí aparezcan las opciones de la actividad de configuración. 

### 3. Mutante 160

El mutante 160 es de tipo LengthyGUIListener y se generó cambiando la línea 40 del archivo [/java/org/wikipedia/page/FindInPageActionProvider.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/main/java/org/wikipedia/page/FindInPageActionProvider.java). La mutación consiste en incluir un retraso en la respuesta a la acción del clic al botón "siguiente" en la búsqueda de una palabra al interior de un artículo. Para intentar matar este mutante, se utilizó la siguiente prueba de Espresso: [app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant160killer.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant160killer.java). Sin embargo, no se pudo matar este tipo de mutantes, porque Espresso espera a que el botón termine de responder para luego seguir con la ejecución de la prueba. Entonces independientemente del tiempo de retraso, la condición se cumplía siempre. La única forma de lograr matar al mutante es con otro thread que haga la validación después de cierto tiempo. 

### 4. Mutante 219

El mutante 219 es de tipo InvalidLabel y se generó cambiando la línea 152 del archivo [/AndroidManifest.xml](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/main/AndroidManifest.xml). Esta línea de código se encarga de definir el título de la actividad de autenticación. La mutación consiste en cambiar el título por un string diferente. Para matar a este mutante se utilizó la siguiente prueba de Espresso: [app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant219killer.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant219killer.java). En esta prueba se hace clic sobre los elementos necesarios para llegar a la actividad de ingreso a Wikipedia y se verifica que el nómbre sí sea "Log in to Wikipedia"

### 5. Mutante 271

El mutante 271 es de tipo BuggyGUIListener y se generó cambiando la línea 166 del archivo [/java/org/wikipedia/search/SearchFragment.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/main/java/org/wikipedia/search/SearchFragment.java). Esta línea de código se encarga de definir la acción del botón volver que se encuentra al interior del panel de búsqueda. La mutación consiste en no ejecutar nada cuando el botón es oprimido. Para matar a este mutante se utilizó la siguiente prueba de Espresso: [app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant271killer.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant271killer.java). La prueba realiza una búsqueda de un artículo en wikipedia e intenta volver a la ventana principal, para comprobar que sí aparezca el banner de dicha ventana. Como el botón de volver atrás deja de funcionar en el mutante, el banner nunca aparece y falla la prueba.

### 6. Mutante 359

El mutante 359 es de tipo ViewComponentNotVisible y se generó cambiando la línea 489 del archivo [/java/org/wikipedia/search/SearchResultsFragment.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/main/java/org/wikipedia/search/SearchResultsFragment.java). La mutación fue no mostrar el título en los resultados de una búsqueda. Para matar a este mutante se utilizó la siguiente prueba de Espresso: [app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant359killer.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant359killer.java). La prueba consiste en buscar la palabra Github en Wikipedia y, una vez se retornan los resultados, se busca el primer elemento de la búsqueda y se valida que tenga como título la palabra Github.

### 7. Mutante 407

El mutante 407 es de tipo DifferentActivityIntentDefinition y se generó cambiando la línea 32 del archivo [/java/org/wikipedia/feed/news/NewsActivity.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/main/java/org/wikipedia/feed/news/NewsActivity.java). Esta línea de código se encarga de lanzar la actividad para mostrar una noticia que el usuario seleccione desde la vista principal de la aplicación. La mutación consistió en cambiar la actividad que se lanza normalmente, por la actividad SingleFragmentActivity. Para matar a este mutante se utilizó la siguiente prueba de Espresso: [app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant407killer.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant407killer.java). De alguna manera este mutante era débil, porque, aunque la clase SingleFragmentActivity sí existía, no estaba registrada en el Manifest, por lo que no fue necesario validar que la actividad sí fuera la correcta, ya que la apliacación se detenía cuando se invocaba la actividad.

### 8. Mutante 479

El mutante 479 es de tipo FindViewByIdReturnsNull y se generó cambiando la línea 52 del archivo [/java/org/wikipedia/page/FindInPageActionProvider.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/main/java/org/wikipedia/page/FindInPageActionProvider.java). Esta línea de código se encarga de buscar el botón para ir a la aparición previa de una palabra en la vista de buscar palabras en un artículo. Para matar a este mutante se utilizó la siguiente prueba de Espresso: [app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant479killer.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant479killer.java). Esta prueba se encarga de buscar un artículo e intenta buscar una palabra en el artículo, pero se produce un null pointer exception en la actividad del mutante.


### 9. Mutante 651

El mutante 651 es de tipo InvalidIDFindView y se generó cambiando la línea 413 del archivo [/java/org/wikipedia/search/SearchFragment.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/main/java/org/wikipedia/search/SearchFragment.java). Esta línea de código se encarga de solicitar un elemento gráfico para ponerlo transparente cuando uno selecciona el campo de búsqueda en la página principal. Para matar a este mutante se utilizó la siguiente prueba de Espresso: [app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant651killer.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant651killer.java). La prueba sólo oprime el botón de búsqueda y se produce un error que detiene la ejecución de la aplicación, cuando se corre sobre el mutante. 


### 10. Mutante 793

El mutante 793 es de tipo WrongStringResource y se generó cambiando la línea 91 del archivo [/res/values/strings.xml](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/main/res/values/strings.xml). Dicha línea se encarga de definir el mensaje de la opción de realizar la autenticación en Wikipedia. Para matar a este mutante se utilizó la siguiente prueba de Espresso: [app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant793killer.java](https://gitlab.com/josemiguesuarez/Taller7-Expresso/blob/master/app/src/androidTest/java/org/wikipedia/main/Mutant793killer.java). La prueba intenta abrir la actividad de ingreso a Wikipedia, pero como el string "Log in to Wikipedia" cambia en el mutante, entonces la prueba falla. 
